\begin{aufgabe}{Die universelle Maschine}
Mit dem \emph{Rekursionssatz} und anderen Grundlagen aus der
Berechenbarkeitstheorie kann man zeigen: Es gibt eine Turingmaschine~$M$, die
systematisch alle Beweise von~$\PA$ absucht und, sobald
sie einen Beweis einer Aussage der Form~"`Es ist nicht der Fall, dass~$M$ mit
Ausgabe~$\ul{n}$ hält"' findet, mit Ausgabe~$n$ hält.
\begin{enumerate}
\item Zeige: Für keine Zahl~$n$ zeigt~$\PA$, dass es nicht der Fall
ist, dass~$M$ mit~$n$ hält.
\item Folgere: Für jede natürliche Zahl~$n$ gibt es ein Modell von~$\PA$, in
dem die Aussage~"`$M$ hält mit Ausgabe~$\ul{n}$"' stimmt. Was passiert, wenn man in
diesem Modell~$M$ ausführt?
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
